月入幾多先養得起車

得果15k一個月
fg儲幾耐先儲到十幾廿萬買車
一諗到個個月俾幾k養車就
有冇巴打分享下養車經歷

15k夠啦

買住2手車玩下先

父幹囉
見住我親戚ive啱啱畢業連工都未搵就送部type r比佢
油費,停車,保險老豆全部保哂
保你四季出入平安
給你一個五星星既體驗

15k 全部用得實養到

8k都夠啦

電單車。

我都想有

呢個真

我7k 都養

儲十幾萬都有難度
每月固定洗費6k左右
一個月最多儲5k

你諗住 一炮比曬

如果買Corolla
十幾年
2萬左右
保險屋企人出但自己比
每月要幾多

5m

養自己都未撚掂

FF養車

我每月 用3k 以下炸 ， 樓主6k

巴打果架係咪共享單車

15k都養唔到自己
香港有一半人等死啦

真, 有得洗洗左佢先
儲錢已經無用

咁姐係養一架車要幾錢

車世

車位呢？

諗清諗楚先啦
當果樣野會變成負擔 咁點解仲要買

睇咩車
住邊
唔一星期幾多日揸車

最少都三四千一個月起跳

月入5萬 先會養車
車位 油錢 泊車 樣樣都好撚金
Fg學咩人買車

一炮過果D唔計的話
一個月油錢5舊水
車租2k-3k

你一星期揸 幾多

起碼都四五千啦
停車場二千幾
入轉油五百幾
平時出街又泊停車場
仲要保險
仲未計抄牌，超速
仲要保養架車

個個唔同，當你假日車 1500cc
屋企泊車平均2800
油錢一個月當600
牌費320
保險250
出街泊車同隧道費當600
當一年正常保養兩次同零件更換 250

所以5000左右應該都走唔甩

窮人養咩車呀屌

我月入8.5k都夠養有凸

仲未有牌
預考左牌可能會出
如果屋企人幫出保險
但要自己比
要比幾多

2,3k

以前有個同學攞grant loan去養車
唔係父幹撚

養車唔係咁簡單
洗車打蠟買包圍買鈴
刮花要噴番

咁計
屋村停車場 1800
油錢 1000
車保 300
仲有沒有其他費用
十幾年的 corolla 維修會好多嗎

想過渣車癮 租車算啦。

想做有車階級充大頭，返屋企啦你

租車? 你預要比1皮車墊底訂先
仲要就著渣,就著渣好易出事

你估香港地D租車鋪同你日本自駕遊果D一樣?

攞grant loan買

你預左自己會撞無計，點計成本都平過你養車充大頭

之前月入22k
想買部爛鬼二手日本車2-3萬都唔敢

買左先算啦

租車？

車保預3k
油錢有多啦假日車,1500cc牌費平到乜咁
捕著星期5中石化3蚊隊滿咪得
得一半都隊爆

最多一個預2,3舊水入下停車場泊+食野
唔過海, 隧道錢廿幾蚊三十蚊有限錢

豐田好少壞, 就算整完有排用

反而我買左車人工先加

你自己部車有保險,
撞左仲可以劏車甩身
保險公司仲可以幫到你賠

你撞左租車行D車
1皮墊底費係咁先, 仲未計對家車charge車行D錢
你渣左半日無左1皮 點睇?

咪係 租車真係on撚9
想自己改下車都唔得

電單車 停車場510
油錢 1800蚊
三保路票 唔記得
一個月3000蚊倒啦

關你L事咩
唔係父幹你嘈乜狗

你直情係唔應該渣車添啦，公路炸彈

泊車咁平?
我睇返屋企同公司果到停車場收費
一個月起碼五千幾

月入萬幾買車=放棄投資=註定做窮撚

有錢乜都得啦，請埋司機著制服都得

依家你條柒頭無錢又要學養車麻

吹大左姐,睇你點計
D人計哂時租乘番廿幾日

咁緊係破產都唔店

車=(負)資產,唔止窮撚咁簡單

親後生冇乜負擔想養咪go

每月5k走唔甩，未計整車個啲

5k係豪玩
3k應該OK

5雞

睇地區 車場先係佔最多費用

想養咪養囉

做地盤番工泊車唔洗錢

泊日泊場,50幾80蚊夠你泊到放工

養架林寶要幾多

窮人揸咩車？ 一個月入得千零蚊油姐係一星期揸3日都唔知有無

唔洗買樓？

世上總要有啲廢人，唔係邊個交租比你

視乎你有幾想要架車
唔係真係好想要既話自然會嫌貴

未夠25歲但要自己出保，月入28k
返工有免費車位，
出架細cc車，每月要預幾錢先養得起？

睇你住邊

6,7k保, 日日渣1.5k - 2k油錢
未計隧道錢

有能力養車既時候覺得 買車仲難過養
一下邊黎十幾萬..

泊車都3200

撈工程公司有車provide 除左泊車自己比之外
雖然唔係咩靚車但可以過下手癮

租平既2500
油錢睇你用得多唔多

加埋其他雜費應該5000內

月入15000-20000其實應該夠

月入42K想出部25萬新車夠唔夠做

傻鳩先話養唔到
我後生果陣
番七仔都照養
一個月八千人工
六千養車
二千自己洗
另外問屋企拎多二三千平時拍拖洗

不知幾鬆動
有車果種高人一等感覺唔係坐巴士地鐵比到

CHING 高汁

樓下停車場2200
假日車油錢1200
隧道費街泊500
一個月3900

牌費三保果啲買二手車果陣計埋啦 都一炮比左費時計

梗係比二千做家用 再問屋企拎10K駛啦

識人中六study leave已經載埋佢班fd周圍去

留班

15K唔上車就養到車

3k淨停車場都唔OK啦

係香港要玩車就30歲前玩飽佢 玩幾年過足手癮就自然會收手， 因為太哂錢哂時間 答的士 uber仲方便

利申 股票每日上落十皮

十皮都出聲 唔係話你無錢 但唔叫有錢囉 你話賭波一條飛5皮我就話你有錢啦 股票十皮 可以輸得幾多姐

第一次聽人講揸車曬時間 至少我唔洗要我老婆成家人搭的士先啦

ching每日上落十皮賺蝕都睇得咁化

手足做一年野都已經做到有抑鬱 似乎用錢睇醫生好過養車啦

賭波一輸十皮就無 股票可以一日間輸晒十萬就好難
利申：職業賭徒 靠賭養家

我唔講咁多啦 個個我朋友 信就信啦

你仲停留係租車會比人撞花屈錢年代？

柒碌到咁都好講出口

點會唔曬時間，唔洗搵位泊車呀？

可以講下月入幾多 同咩車

打算四萬先會考慮養，因為我覺得住緊要啲，所以三萬會搬出嚟住，再有多餘先養車

除非停車場係隔離 否則我都係泊街 320未當交稅
揸得車呢d數預左 搵車場泊車 你time cost都用左啦

月入零

認真答 8000

你收一收皮啦

平平地買架2手玩下啦
屋企養緊2架車
我一架 阿哥一架
月入同你差唔多 15K係養到架車
前題係你要揀架少電子野整既車

已經導出重點

呢個真
我養左車之後都冇乜點計
除左每個月停車場固定支出

車泊係屋企門口，唔洗錢
返工有位泊車，唔洗錢
慳好多
最洗得多係停車場
香港停車場好貴

出面泊車閒閒地都2k以上 如果住村屋就唔同講法

投資=有錢？

十皮一個月行西隧啦on9

第一日揸車？

20k

泊街下下有位咩屌

唔係咪錶喎 點撚樣無位？

其實好睇你揸幾密
我日日揸 每日$100到$150油錢
隧道每日幾十走唔甩
夜晚食飯好彩揀啱就有免費泊車
冇嘅話銅鑼灣嗰啲廿幾三十蚊一個鐘
傾下計 或者過左幾分鐘出停車場 三個鐘走唔甩
當你咁樣揸廿日 都$6000
仲未計本身停車場 二千到三千一個月
未計其他立雜野 車下朋友番屋企 遊下車河

如果你買架車 唔係為每日代步方便出入 唔係當有個流動locker的話 每日淨係來回公司同屋企
其實的士真係會仲抵

支那 蝗蟲

係呢到講買車算吧啦
街到又少多架車出牌

係汽車台講買車只係罪
乘客們麻煩乖乖做好乘客本身
一上車唔好亂搞人地車d野
唔好要求人邊到車你上

大撚把人grant loan去旅行

低能 你揸車淨係去郊區？

敢問聲你去邊

當年買第一部車時揾緊5萬蚊，車價7萬，我仲要唔使比錢泊車，油錢千幾一個月，咁我先覺得唔太吃力

揾緊2-3 萬又要養車唔係唔得，但你既儲蓄能力一定會大減，仲有一樣野係揸完車返唔到轉頭，到你0養唔掂要買個種心情仲慘

比我十皮一個月我一定渣車番工
仲要日日來回西隧
都唔知邊度哂時間
你番9點工, 朝早7,8點大撚把停車場位

再講有車假日自己行遠D食
仲落旺角/尖沙咀食 ?
係你on9係市區係度等人咪錶位走

就算放街唔小心比人抄都值
你知香港D停車場三尖八角咁
知唔知HI花左噴過幅要幾時間同錢?

電單車 每月500$油錢（0.3X＝1KM）
有蓋停車場540$一個月
保險13XX年
牌費13XX年

吹水吹撚到 3k學人養車

點解唔得?上面停車場1800
仲有千2淨, 千2油錢唔夠你玩?

佢意思好似唔係每日用十皮炒股 係每日贏十皮輸十皮

Cost Average 3000-4000 ok la

屌你老母人地咪話泊街擺低320囉

4千蚊牌費加埋燕梳
每個月都500
700油錢玩乜撚？

每月閒錢有萬零蚊先好試

可能一個月揸一日

你牌費保險可以分期比?
要平均除開計 咁撚寒酸 ?

你R爛席窮撚玩車，仲好意思話人寒酸

玩乜撚車
我部車用來渣番放工

公司隔離個停車場日租150,月租22

corolla 你預5k 洗費
我唔洗錢泊車都2k 油錢

邊到日泊有 50幾80蚊

80,90真係有嘅

有都一定山卡啦大西北廢車場。
D人係中意用極端例子黎講

長沙灣美孚都有啦

自己上wilson
個searching專比你廢人用
自己filter 靜低日泊果d
無80蚊 90蚊日泊
你幫我比一個月日泊車租ok?

唔講w記
0賤一樣有 唔識唔好亂吠

睇1皮睇得咁大唔好渣車,求你

咁你咪租車 關我咩事
同你分析又串人

我想你計條數出黎，住邊返邊，點樣$3000養車， 日日返工渣，比你泊埋$80日泊(仲要當你有位)，請問點計？

我假日車，得閒渣下返工，點計都4000-5000走唔甩

除非村屋停車場咪有機3000，但都仲未計維修 保養

唔出街，10k都夠

有車就一定要日日渣?
樓上係問最平玩車方案
假日車唔係3k係咩
幾時有講過月租+油錢+日泊+隧道費3k?
你唔係好計埋牛肉乾超速
比人捉改裝驗車錢?

你條柒頭問人邊度有80蚊日泊
人地幫你搵撚埋 多謝唔撚多
又係度捉人其他野

我擺架車停車場連雜費唔渣每個月都燒左$3000，$3k根本假日車都做唔到
你唔好講乜嘢住村屋唔使錢泊果d廢話。

唔計牌費維修驗車保險抄牌
你泊街直頭免費啦，攞黎講

算啦 同你講有80蚊日泊
你又唔撚信 又話大西北先有
大把停車場做緊1800-2500
你實話冇位排唔到

無野好討論落去

屋村停車場1600

最主要計唔到

唔通你下下用excel計住
講個最貴方案 你都唔撚聽落去
你想玩先會開po 緊係想聽點玩法先平

大部份都有數圍，停車場保險燕梳維修，係抄牌泊街d細數無計。
你個$3K養車大法，真係得淡笑 齋泊唔渣囉

泊村屋都要比陀地

我之前萬五同朋友一齊夾份養架二手車

你3000姐
唔代表人人3000
換條鈴都10k啦都唔叫細數啦
打個蠟都千幾2千蚊
你唔好計埋落去?

依家大部份停車場都around $2500月
你都唔好拎極端例子打飛機丫
三千蚊養車大法笑大人個口

半山停車場

牌費保險梗局,當架車一年無壞,驗車又一take過都要$585,仲要換消耗品
呢度條數一年都去左$7000 minimum,而且你養開車都知呢條數點只咁少
咁除開一個月都幾百蚊啦
停車場就真係睇樓主造化,而家我屋企附近爛地場都要$2000以上
油錢當假日車一個月入一次又幾百
普遍黎講玩車$3000一個月真係難D掛?
樓主問得梗係答佢實際情況啦,如果佢住村屋有免費車位而唔講出黎係佢抵屌囉

佢住公屋咪有機 <=2500
假日車消耗品理論上唔洗換咁密
1500cc車仔易養到乜咁
牌費又唔貴

即係一筆過俾嘅錢就唔撚需要計落去？
你都on撚9

痴撚線小學雞聚集，3000蚊養車
揾萬幾又話養車 又咩同fd夾份
比心機讀書啦

住村屋唔駛錢泊車

養緊兩部車
屋企泊車唔使錢，返工泊車唔使錢
日日揸返工，不過好近，油錢每月大約2000
牌費三保每月兩架加埋除返大約1700
平時出街泊車每月約800（好多商場有泊車優惠，食個飯一定免兩粒鐘）
隊道費近乎0（住新界，去九龍行屯公）
維修預多啲當佢2000個月
洗車每個月拎去洗車屋洗一次500

每月輕鬆7000蚊養兩架車

呢樣真 買車番黎要慳住停車場錢油錢不如唔好揸

我唔計又關你事?
d錢係你出咩?

玩左2部車
宜家第2部,2000月租
每個月頂多唔過千油 點睇?

點咩睇？ 牌費保險費呢？
我當你玩d舊日本車咩都唔使本，都要換呔換油掛？出街泊車呢？間唔中320 呢？ 隧道錢呢？ 計到咁盡都要預4k，咁如果你揾萬幾覺得拎4k出黎無問題既咪玩囉，我自己買第一架車果陣揾緊4 萬幾，養車5千幾已經覺得吃力